\chapter{ Задание}
\label{cha:analysis}

\textbf{Вариант}: 3

Разработать имитационную модель функционирования одноканальной разомкнутой СМО с одним типом заявок. Пользователь должен задавать интенсивность поступления заявок и интенсивность обслуживания заявок. (В случае не однопараметрических законов распределения задавать еще второй параметр (дисперсию или среднеквадратическое отклонение)  Буфер имеет бесконечную емкость.

\begin{enumerate}
  \item Провести полный факторный эксперимент, рассчитать коэффициенты линейной модели;
  \item Провести полный факторный эксперимент, рассчитать коэффициенты частично нелинейной модели (учесть взаимодействия).
  \item Провести дробный факторный эксперимент, рассчитать коэффициенты линейной модели;
  \item Провести дробный факторный эксперимент, рассчитать коэффициенты частично нелинейной модели (учесть взаимодействия).
\end{enumerate}

Предусмотреть возможность сравнения результатов эксперимента с предсказанными значениями согласно уравнению регрессии.

\textbf{Первый закон}: Нормальный;

\textbf{Второй закон}: Нормальный;
